\section{Styrenhet}

Styrenhetens uppgifter är att abstrahera och hantera kontrollen av
servomotorerna. Enheten är ganska primitiv och agerar som ett abstraktionslager
mellan beslutsenheten och hårdvaran. Den kommer att ta emot data från
kommunikations- och beslutsenheten för att sedan anpassa datan och vidarebefodra
det till motorerna. Styrenheten kommer även att läsa telemetridata från
motorerna och vidarebefodra det till kommunikations- och beslutsenheten. Se
appendix \ref{appendix:kopplingsschema} för enhetens kretsschema.

\subsection{Hårdvara}
\paragraph{Mikrokontroller}
Mikrokontrollern som används i styrenheten är Atmega1284P. Den valdes eftersom
det är den enda tillgängliga mikrokontrollen med 2 st UART bussar, vilket
styrenheten behöver. En UART-buss används för servostyrning och en för
kommunikation med kommunikations- och beslutsenheten.

\paragraph{Motorstyrning}
Servomotorerna kommunicerar seriellt i half-duplex medans mikrokontrollerns
UART-buss använder full-duplex. Det innebär att TX och RX måste kortslutas på
kontrollerns UART vilket görs genom att använda två st tri-state buffers enligt
figur \ref{fig:kopplingsschema-styrenhet}. På detta vis så får man inte ett eko
där kontrollern tar emot datan den själv skickar. Istället väljs riktningen på
kommunikationen med en tredje signal, \texttt{servo\_dir}.

\paragraph{Nödstoppsknapp}
Som säkerhetsåtgärd så finns det en nödstoppsknapp på styrenheten som stoppar
all servostyrning. Knappen skickar ett avbrott till mikrokontrollern som sedan
stänger av vridmomentet i motorerna så fort den kan. En avstudsad
tryckknappsmodul används för att säkerhetsställa att bara ett interrupt skickas.
För att enheten ska börja fungera igen efter en knapptryckning måste den
återställas med hjälp av reset knappen. På projektgruppens  konstruktion är
nödstoppsknappen den knapp som har rosa tejp med en dödskalle på.

\paragraph{Kristalloscillator}
Kristalloscillator EXO-3 16 Mhz används som klocka till både styr- och
sensorenheten. 

\subsection{Mjukvara}
Mjukvaran i styrenheten är skrivet helt och hållet i programmeringsspråket C.
Mjukvaran använder många avbrott eftersom att det ger programmet möljighet att
göra flera uppgifter samtidigt och uppfölja realtids begränsningar.

\paragraph{Buffrar}
Styrenheten använder sig av ett antal olika buffrar för att spara data.
Buffrarna är implementerade som en kö i en cirkulär array innehållande pekare
till minnet.

\paragraph{UART avbrott}
Programmet använder tre olika avbrott för varje UART, \texttt{RX
  complete},\texttt{ TX complete} och \texttt{UDRE empty}. \texttt{RX complete}
används för att ta emot data från antingen motorerna eller kommunikations- och
beslutsenheten. Detta görs genom att först allokera minne för hela paket, sedan
spara undan alla inkommande bytes och sist så läggs en pekare till paketet in i
en buffer.

\texttt{UDRE empty} och \texttt{TX complete} används för att skicka data på
UART-bussarna. \texttt{UDRE empty} används för att skicka varje enskild byte,
först så hämtas ett helt paket ut från en buffer. Sedan så skickas en byte vid
varje avbrott och räknare används för att veta när hela paketet har skickats.
\texttt{TX complete} kallas efter ett paket har skickats färdigt och används
bland annat till att rensa upp allokerat minne.

\paragraph{Timeravbrott}
Styrenheten använder sig av ett antal olika timeravbrott. Två av dem används som
timeouts för UART-bussarna. Detta är nödvändigt eftersom man annars riskerar att
hela bussen låser sig, om enheten till exempel förväntar sig få ett svar från
ett servo men aldrig får ett. Då sätts signalen \texttt{servo\_dir} hög vilket
blockerar all utgående trafik och låser bussen. Timeravbrottet förhindrar då
detta genom att sätta signalen låg igen efter några millisekunder har gått utan
att den fått ett paket.

Två andra timeravbrott används för att läsa nuvarande positionen från servon och
att skicka alla positioner till kommunikations- och beslutsenheten med jämna
mellanrum. För nuvarande så skickas ett paket till kommunikations- och
beslutsenheten varje 192ms och data läses från servon varje 32ms.

\paragraph{Externtavbrott}
Modulen använder sig av ett externtavbrott kopplat till nödstopsknappen. När
knappen trycks ned skickas ett broadcast till alla servon som stänger av dess
vridmoment och så sätts en flagga vilket blockerar att fler kommandon skickas
till motorerna.

\paragraph{Huvudloop}
Huvudloopen är det som håller ihop allting. Den kollar om vi har fått in någon
data genom att kolla i buffrarna. Har vi fått in ett paket så hanterar den
det på direkten. Det är även huvudloopen som ser till att skicka paket till
motorerna och kommunikations- och besluts enheten varje gång vi har fått ett
timeravbrott som säger åt enheten att göra det.



